\section{Zielsetzung}
Aus der Analyse der beschriebenen übergeordneten Forschungsfragen ergeben sich
die Ziele, die im Rahmen dieser Arbeit erreicht werden sollen. Daraus lassen
sich die Anforderungen und die Entscheidung ableiten, ob \PACKAGINGTOOLKIT neu
implementiert werden muss oder ob eine Refaktorisierung und Erweiterung um die
neuen Funktionen ausreicht. 

Die Anforderung der \refForschungsfrage{1} ist es, eine Möglichkeit der
einfachen Anpassung der Software an veränderte Bedingungen zu finden. Diese
Veränderungen ergeben sich aus einem anderen community-spezifischen Vokabular.
Ziel dieser Arbeit ist es, die Software so zu entwerfen, dass ein neues
Vokabular einfach integriert werden kann und sich die grafische
Benutzeroberfläche und die Struktur der \INFPAKp an dieses neue Vokabular
anpassen.

% Die
% \refForschungsfrage{1a} bezieht sich auf die Integration eines
% community-spezifischen Vokabulars. Ziel dieser Arbeit ist es, die Software so zu
% entwerfen, dass sich die grafische Benutzeroberfläche und die Struktur der
% \INFPAKp an ein neues Vokabular anpassen können.
% 
% \refForschungsfrage{1b} bezieht sich auf die technischen \METADATA einer Datei,
% die der Benutzer nicht von Hand eintragen müssen soll. Ziel dieser Arbeit ist
% es, den Mediator derart zu implementieren, dass er \NOT abhängig ist von
% bestimmten Datenquellen, sondern dass flexibel Metadatenextraktoren eingefügt
% werden können, ohne dass Änderungen am gesamten Meditor vorgenommen werden
% müssen. Als Proof-of-Concept wird ein ausgewählter Metadaten-Extraktor in das
% System eingebunden.

Die Anforderung der \refForschungsfrage{2} ist die Minimierung des
Konfigurationsaufwandes für den Benutzer. Ziel dieser Arbeit ist es, dem
Benutzer eine so weit wie möglich vorkonfigurierte Anwendung und eine grafische
Schnittstelle zur Verfügung zu stellen, die die einfache Durchführung der 
verbleibenden Konfigurationen ermöglicht.  

Die \refForschungsfrage{3} beschäftigt sich mit der Einbindung einer aktuellen 
Triple-Store-Implementierung, die für die Speicherung und Indizierung der
\MANIFESTp geeignet ist. Ziel dieser Arbeit ist die Auswahl einer
geeigneten Technologie, mit welcher die Speicherung der
\MANIFESTp implementiert und an das \PACKAGINGTOOLKIT angeschlossen wird.

Um die beschriebenen Ziele zu erreichen, ist ein klares methodisches Vorgehen
bei der Umsetzung der Anforderungen notwendig.